鄭立: 外國政客最想看到的, 不是香港人如何可憐或者有多美麗, 而是香港政府鎮壓時的醜態.

有很多朋友來問我關於 G20 的看法, 以及想知道為何我一直都沒有提及 G20, 我就一次說清楚我的看法. 文長慎入, 歡迎對錯誤之處反駁指正.

我認為, G20 基本上是一個商務會議. 那意味著, 美國方面負責這個會議的人, 他們應該是由商會的人組團而成, 故此, 關注的始終是美國的商務與經濟問題, 而不是政治外交的問題. 政治問題是美國國會的問題, 不是這些商會的問題.

而香港的問題, 本質上還是政治問題, 他雖然有經濟的影響, 但解決的方向只可能是政治性的. 因此, 雖然在 G20 中, 美國的代表可能會提出香港的問題, 但這些人的目標並不是令美國在國際戰略形勢上得益, 而是為了讓美國在經濟上得益.

所以他們就算討厭中國, 在這個會議中, 想的並非怎樣「傷害中國」而是怎樣「有利美國」, 因此, 他們就算提香港議題出來. 他們也只是為了圖利美國而不是為了壓迫中國. 美國不會在一個商務會議中, 提出一個政治要求, 特別是一個對美國基本上沒有直接利益的政治要求.

那怎樣用香港來圖利美國呢? 作為一個商人, 我的推論是這樣的. 我把自己代入美國的利益立場, 我要中國向我讓經濟利益, 而我知道香港正在令中國陷入麻煩, 那我會怎樣用這個籌碼呢?

答案是: 我會提出, 如果中國向美國讓步, 我們就「不」對付香港政府.

這有點冷酷但絕對是理性的, 所以很諷刺地, 在 G20 中可能會拿香港當成籌碼, 但這不見得是好消息, 因為美國如果認真的把香港當成談判籌碼. 比起要求中國放過香港, 他們更可能是借姑息或無視香港政府的行為去換取中國讓利.

因此, 我必須指明, 美國在 G20 的談判裡, 最多只會稍為提及香港, 而這是對我們較好的情況, 如果美國打算拿香港當籌碼, 反而可能是壞事. 我們不應該期望這個會議後美國會出甚麼大動作令香港改善, 美國口惠不實甚麼都不做, 稍為令中國尷尬一下, 對香港已是很好的結果.

但這不是說大家去 G20 做的事沒有效果, 這還是有意義的, 只是意義不同. 如果香港人能在那邊製造足夠的噪音, 持續製造香港問題在國際的曝光度, 特別是當這些活動, 有效令國際把香港和中國看成兩個對立的個體, 認同香港這個政治問題是可操作的籌碼.

抗爭要影響目標, 並非參與商貿談判的小組, 而是要讓美國國務院體系看到這件事. 讓他們認同香港是向中國進行戰略施壓中, 可用的棋子. 這樣才能夠幫助真正能幫助香港的「香港人權和民主法案」, 因此在 G20 當中香港人做的所有事情, 其實都是為了讓推動這個法案增加說服力.

你可以看到這是個政治與人權的問題, 推測這就是香港政府戰略方針稍為改變的原因, 從圍警總一事的發展可以看到, 香港政府對於再在國際傳媒中出現警察暴力這件事開始有所忌憚. 他們的緩兵之計, 針對與欺騙的對象的其實不是市民, (當然市民也可以順便受騙)而是真的能夠重創香港政府的美國國會.

他們顧慮的點, 就是因為這些畫面如果再上西方傳媒, 就可能會引爆與加速法案的推動, 所以才會不斷的放和風, 去削弱抗爭的力量. 他們一方面害怕抗爭者, 另一方面更害怕的, 反而是自己的警察.

因為他們害怕警察忍不住挑釁, 而向抗爭者再施以暴力的時候, 被拍下新的畫面影響到美國國會, 比起不容易理解的被選舉權或言論自由或者法律問題, 警察暴力的畫面影響直接得多. 對美國政客的影響也會直接.

社運界常說的「不要給藉口政府」其實是盲點, 因為他們忘記了, 他們面對的香港政府是專制政府, 藉口真的只是說說而已. (臺灣都不收陳同佳了吧?)

香港常見的思考盲點, 是拿對民主政府的一套對專制政府. 然後拿對專制政府的一套對民主政府, 完全錯置了手段.

反而是他們想要來幫助他們的外國, 才是真正需要藉口的民主政府, 他們正需要別人「給藉口政府」. 而這個藉口就是香港的警察暴力畫面, 說得難聽一點, 外國政客最想看到的, 不是香港人如何可憐或者有多美麗, 而是香港政府鎮壓時的醜態.

另一點他們想看到的, 是香港作為一個中國牽制者的投資價值有多少, 所以很遺憾的是, 恐怕這跟香港主流想的不一樣. 香港主流最怕只覺得自己是在中國統治下爭取民主, 也就是一個權利更多的被統治者, 未敢接受對抗中國這個概念, 某程度上你要做成能推動美國的效果, 多少就是在違背主流民意.

而且香港的議員, 他們因為需要宣誓效忠特區政府與基本法, 因此也很難提出這樣的觀念, 只會變成支持一國兩制, 你想用「維持一國兩制」去吸引美國國會幫助你基本上完全不可能.

原因? 一國兩制是中國用來滲透美國的工具, 一堆中國人借香港身份香港公司在美國做滲透行為, 美國怎可能喜歡一國兩制?

說白的, 一國兩制就是建制, 維護一國兩制就是維護香港目前在國際政治中的位置, 而那正是香港最能幫助中國的部份.

這是為何抗爭者並不是輔助角色, 反而是主要角色, 因為他們才可以把香港變成「可投資來牽制中國的目標」, 必須遵從建制的議員, 最多只能減低建制的效率, 這是身份上的限制, 他們不維護一國兩制就直接當不了議員, 這注定了他們只能當明暗幫助抗爭的輔助角色, 或者協助虛耗建制資源.

香港政府與政客, 他們的目標應該是盡量不要再出那些畫面, 而美國國會有意「擺香港上檯」的政客, 則期望著那些畫面. 而 G20 的事情, 只是整個遊戲裡的一個輔助, 他只是引致或幫助之後的抗爭, 他不會也不可能是這個遊戲的結束點.

而且在 G20 香港對中國施壓, 以及香港抗爭者的持續抗爭, 本身也是延兵之計, 因為當香港政府認為抗爭已平息散去, 轉危為安的時候. 香港政府就很有可能會開始進行清算, 這點我們在雨傘革命與旺角事件中已有經驗, 抗爭基本上是在延後這件事, 並持續曝光, 一方面延後香港政府的清算, 另一方面提早美國國會的注視.

想要有成果, 我們很可能要等半年, 有兩個重要的時間點, 第一是 2020 年初的臺灣總統選舉, 第二是 2020 年尾的美國總統選舉, 這兩個選舉都會大幅影響到香港的形勢, 而香港的形勢, 也會影響這兩個選舉的結果.

所以我建議, 我們不應該對 G20 期望太大, 但不等於甚麼都不做, 在 G20 做的事情還是有意義的, 只是不會很快有效果. 因為他必須配合美國國會的異動才會有效, 單單 G20 是不會達成甚麼的.

我不提及 G20 的原因, 是不想大家對他期望太大, 但也不能減少大家參與的意欲, 所以不提是最好的. 因為參與是對的, 但期望不大也是對的.

鄭立好中

呢個就係香港和理非面對軟皮蛇政府既極限

無暴力呢d 吸引人睇既鏡頭，係吸引唔到外國人既注意力

無勇武既抗爭對聰明既專制政府係咁用

(有圖求證) 612 警方涉嫌於中信使用催淚彈清場致大肚婆流產

民主黨人稱親身到陪到醫院，如屬實應追究政府

推，幾好

pish

push

PISH

幫你推下
想多啲人睇下

唔錯，美國個到好合美國情況；點解唔講吓中國方面

其實已經講左中國

sad but true

So be it

已經有啦
唔需要再有人流血了香港諸葛亮

Push 好中

可惜周圍既人潔癖緊啦，個個話唔好搞事

佢地都唔明，敵人驚果樣野就係香港亂，
佢地好驚g20呢段時間有混亂畫面，
點知宜家成班抗爭者就係唔敢搞到亂

問下班和理非

我意思係點中國點對應美國和香港而不失棋

建制日日吹和風 黑警收曬手就係驚仲有混亂咋
講都講撚到口臭

根本班抗爭者其實圍邊度都可以
因為圍同佔既目的唔在於真係要圍得成功、衝得成功
而係在於製造出衝突場面比世界睇: 香港原來混亂緊

所以鍾意狗屋咪狗屋 小心安全唔好衝埋入去就得
點知宜家話去狗屋又話鬼

明明有人話好今晚攻頂 又有班傻仔話留力等聽日?
等聽日? 你今晚先聚完人 個個今晚先出完
聽日行動你expect可以有幾多人呀?
有行動唔趁住有勢即刻食 反而癱到凍 聽日先食

聽日冇人唔好怨 今晚冇人圍任何野 民氣慢慢散唔好怨

雖然講好不分化 不指責
但今晚我真係第一次對自己人咁撚嬲
點解次次擺到埋口都唔識食架
點解鄭立講既野已經咁簡單而且明顯 仲有咁多人唔理解架

鄭立FF你當真？

好多真係第一次出嚟 難怪佢地嘅
不過我有時真係頂班道德潔癖撚唔順
留俾香港人嘅時間已經唔多

推

有邊個想比人打到爆缸 有邊個想比人拉 有邊個想比人開槍

企最前果堆你問佢係咪預左食布袋彈/比人拉/打到流晒血
都未必好多人係

如果要令未來嘅香港得到最好嘅國際援助，2020年必須要達到呢兩點：

年初蔡英文要贏
年尾當勞侵要贏

因為他們害怕警察忍不住挑釁撚9小隊出動，準備雞蛋，瑞典魚，油漆

推俾人睇

大家都要睇下

Push

咁講可能好涼薄
但抗爭係要流血要犧牲
和平抗爭爭倒野嘅機會係好微好微
而且香港有咁嘅attention其實已經算係easy mode
有時無必要太浪漫化抗爭

你想搏呢啲鏡頭
即係想搵人出去比狗咬然後炒起單野姐

同食人血饅頭有咩分別？
至少我唔會想見到有手足受傷被捕囉

而家示威形勢已經偏向左和理非

勁過個啲乜乜國際關係專家

博緊拎諾貝爾和平獎
嘩， 成200零1萬人拎喎
破埋健力士世界紀錄

大灣暉就算啦

焦土
其實都無期望過邊個國家有心有力free到香港
至少對我黎講，搞大件事一直都係送緊籌碼俾人玩殘中共
香港嘅問題只有靠自己內部解決，中國一日唔死，外在嘅勢力都無乜本事插到手

佢成個月都叫人衝，一直拗唔過「不受傷不被捕」呢個信念
終於被佢等到「外國政客想見呢啲畫面」呢個藉口
就引到一班人信
於是出現第二次圍警察總部時唔肯撤退嘅情形
佢任務達成了

痴線咁都有得屈落佢度
明明連登開親佢d post都冇人睇

呢幾年大把差佬打鳩啲示威者la

唔需要有新片段, 唔需要再有人受傷, 將呢幾年既野炒番出黎畀國際見過就可以

佢地呢幾年既債係時候一舖過還

係特衰正苦既無理鎮壓而唔係鼓勵人衝

雖然只係輔助，但做得好話唔定可以有靚助攻

1.你自己上去睇呢個po幾多like
2.你自己去追po睇番前線啲po，佢哋唔肯走嘅原因就係要在G20前被記者影到佢哋遭香港警察打，而持呢個觀點只得鄭立

班仆街真係好撚煩，做乜都話俾人有位入
仆街不如大家用skype 傾下計當抗爭咗咪算囉屌

閣下d logic都幾勁

其實我唔係太明人血饅頭呢個term可以點apply
如果係講緊食開饅頭既人推革命者去死
再拎血去點饅頭
咁要先有饅頭先有得點人血
而家係連饅頭都冇
魯迅講既人血饅頭論係當民智未開既時候革命唔係出路
香港200萬人上街都可以話民智未開咩?
已經上升到不割席不分化 達到國族既基本要求

我唔認同香港革命需要死人/大範圍流血
但首要工作係應該區分國族認同 建立共同體邊界
如果最簡單 Im from Hong Kong, not China都唔可以理直氣壯講出黎
仲要船頭驚鬼船尾驚賊 激嬲共產黨 自我設限既
咁呢場運動可以期望達到咩成果?
我個人認為G20全球登報其實同獨立宣言冇乜分別
你打中共一巴 細力同大力都係咁打
而明顯地中共唔會因為你大力or細力而收手既
其實香港被掃地出門只係遲早既事
如果連曾偉雄認為警隊執法要道歉係天方夜談
難道打完中共一巴 佢就比真普選你唔係天方夜談?

和理非或者未必意識到有咁既效果
但根本呢場仗所謂贏民心戰略 唔係為左支持呢場運動
係為香港民族贏更廣泛既基礎
要移民既 唔會你咁樣而唔移民 因為趕客既係特區政府
靠中國搵食既 唔會你咁樣而唔搵人仔 因為已經洗濕左個頭
激進派大中華膠既 唔會因為咁而唔愛國 因為佢地愛既只係幻想中既國
中國人同香港人唔一定需要係敵人
但中國特區人同香港人係有生存意義上既衝突
正如美國人可以同英國人係平等基礎上共同生存
但係美國人同北美殖民保皇黨係絕對生存意義上既矛盾
圍警總戰略上絕對冇錯
但目的係要逼警察選擇 佢地係特區人定香港人
唔係要樹敵 所以圍城戰係絕對冇錯
圍佢十日八日
唔需要多 只要有一個警察

走出黎 放低委任證 比人拍片上網 變iconic國際新聞
對特區政府黎講 呢個場面比起開槍鎮壓死人更加有威脅
因為死人最多出黎道歉割席 炒人 告當事人murder 改革 仲叫有得救
但係只要有一個警察倒戈 比人影到 成個特區22年管治可以正式終結

所以點解而家要無所不用其極 黑化警隊 包庇侚私
唔係曲線鼓吹仇警 而係統戰警隊 要求齊上齊落
因為好清楚 而家咁攻極唔入既士氣
只要前線一個投降 成場仗冇可能打落去
個兩個鬼頭明顯係weak link
所以先動完過百警力 無所不用其極唔比佢地接觸傳媒
足球黎講 而家我地係泊緊大巴 係有輸12碼 比人瘋狂射中龍
但只要keep住防反 高空壓逼
上面既劇本一出現 1-0到完場已成定局
呢個係我睇完鄭立得出既結論

陳雲根講兩句

鄭立最勁

係咪唔知「鎮壓」點解？

好文幫推

up

君子求諸己
你想見到搞事就自己去搞咗先
無人阻止你

留名待讀

建議你去fb挑佢機

都話係我睇完鄭立講既
我獨立既個人見解
而家佢成個point係講緊外國政客想睇乜野
我地既工作係要證明特區政府幾失敗 混亂
佢有佢提出既方法 我只係提出折衷方案

even though 難道你認為第二次圍城之後既拘捕算鎮壓?
你可以認為佢係狗頭軍師 冇問題
但你可唔可以提出你既見解?
我明白大家呢個時候都好迷惘
但instead of消極咁屌人
岩聽咪當學野
唔岩聽咪當brainstorm
前線義士係會有獨立思考同判斷
你可以覺得佢推人去死
但好似Joe yeung呢類
我唔相信係因為鄭立一段文字而專登留低博拉

原來係折衷方案

唔夠班

其實唔需要睇係咪鄭立講既
佢個論點相信好多人都係咁諗

只不過好簡單 就係代入外國政客諗
佢地當然係樂見香港好亂先有籌碼同習敗北拎甜頭
唔通反而係香港好平和 佢地就更加有叫價能力咩

我會糾正鄭立既講法
就係外國政客唔係冇興趣睇香港美麗既畫面
只係呢個美麗既畫面要由一二百萬人組成
或者連登仔既登報大行動都係和理非既完美示範

但係如果示威人數開始下降
如果唔係每次都籌到錢
咁混亂衝突就係另一樣外國政客樂見既事

當然啦呢個係理論上
但香港人做唔做得出 代價有幾大
就係另一個有排討論既地方

社運界常說的「不要給藉口政府」其實是盲點, 因為他們忘記了, 他們面對的香港政府是專制政府, 藉口真的只是說說而已. (臺灣都不收陳同佳了吧?)

香港常見的思考盲點, 是拿對民主政府的一套對專制政府. 然後拿對專制政府的一套對民主政府, 完全錯置了手段.

反而是他們想要來幫助他們的外國, 才是真正需要藉口的民主政府, 他們正需要別人「給藉口政府」. 而這個藉口就是香港的警察暴力畫面, 說得難聽一點, 外國政客最想看到的, 不是香港人如何可憐或者有多美麗, 而是香港政府鎮壓時的醜態.

麻煩開「唔會再野餐」既樓主同入面既人入黎睇下

"外國政府最香見到香港政府鎮壓既醜態"
先唔講呢句說話真唔真
要點先可以達成 "香港政府鎮壓出現醜態"?
香港政府鎮壓是否出現醜態
其實是香港政府所能控制的事情
如果612 唔出咁多催淚彈 唔出布袋彈 唔出橡膠子彈
用今時今日的和理非處理手法
拖住黎打 慢慢清 一定清到場 而且唔會有後續的大型示威活動

就算大家認同要令政府出現醜態
一定唔會係我方主動出擊就可以成事
如果我方主動衝擊 大家要計算衝擊的效果 會令我方力量減少多少 這種問題
就算大家認同要令政府出現醜態
唔等同於大家呢一刻就要全面武力衝突

而家係敵我進行拉鋸戰的狀態
鄭立一派諗既係速戰速決
但呢件事本身係非常高風險
等同於 all in or nothing

而我既諗法係 防守反擊
我方不出錯 等對家出錯
大部份人繼續和理非 少量衝突
衝突過程可能製造一些機會 "令政府出現醜態"
同時又保存抗爭力量 用大家的毅力去擊倒武力

(我只係以事論事 大家網上講下好啦 千祈唔好犯法)

又講得冇錯

諗逃犯條例嗰個真係白痴
玩到可以沒收外資
以內地法治的聲譽
唔單止美國, 根本全世界都驚
完全係送皇牌俾美國

諗收埋號碼嗰個又係白痴
完全放棄咗紀律同管理

既然已成他角籌碼，呢個持久戰，大家一定要鬥磨下去，不能回頭

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

【七一升級·屌爆升旗禮】不舉係近來對政府施壓最重大嘅機會

71 香港不舉行動 計劃大綱

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

[知己知彼] 警犬帶你認識2米高水馬

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

中

共產黨很識利用中國人劣性心理。你是藍絲我是黃絲。其實對我地一點好處也沒有。只是制造另一個文革。我們要團結起來先會有機會令香港變得更好。

唔係黃vs藍
係香港人vs特區人

有些人認為香港的主要陣營對抗，是民主對建制。新近有些人發現，可能是香港對中國。獨立對統一。

我多少認同以上的，卻不全然。

我的想法較小眾，我認為兩大陣營應該是「認為香港能回復過去」和「認為已損毀的無法修復」。

選擇承認後者是很殘酷的，我明白，也這也可能就是真正答案。

鄭立幾時行上最前線,
我想睇佢俾人打既醜態

咁你出黎講兩句
咁多狗唔打打鄭立

佢話呢啲係關羽張飛帶領基層士兵做

自由與專制先啱

「認為香港能回復過去」和「認為已損毀的無法修復」
其實係民主陣營入面再細分